新疆停售火車票 疑轉移被囚維人

2018年10月01日

新疆停售火車票 疑轉移被囚維人

新疆停售本月22日及以後的火車票，引起民眾不安。資料圖片

新疆因「再教育營」問題備受國際關注之時，烏魯木齊旅遊局近期突然公告，因為要大規模調整列車車次及時間，即日起停售本月22日以後進出新疆的鐵路車票，意味該自治區的火車將同一時間停駛，當局未解釋原因，且未通告何時恢復，事件引起外界種種傳測。鐵路人員昨向《蘋果》證實有關消息。內地網民憂慮，事件疑與中共準備轉移被關在「再教育營」的維吾爾族人有關。

《烏魯木齊晚報》報道，因旅客列車運行圖調整的需要，即日起暫停發售本月22日及以後，往返新疆各地車站的車票。中國鐵道部規定，網絡、電話訂票預售期為30天，但《蘋果》記者登入內地鐵路訂票網12306發現，本月22日起從北京、上海、廣州等地往返烏魯木齊的班次，只顯示車次，但無出發時間、剩票，備註列明「列車運行圖調整，暫停發售」，就連往返新疆境區的鐵路也一同停駛。

深圳火車站訂票熱線職員向《蘋果》證實，目前接到通知，10月22號以後深圳到烏魯木齊的班次，受列車運行圖調整影響，無法買票。列車還在調整，未接到調整完畢的通知。

記者進一步追問廣州至烏魯木齊的班車，職員回覆了一樣的答案，即因列車運行圖調整而暫停售票，但她未回答何時恢復赴疆的鐵路班次，僅稱：「你關注一下官方網站的售票訊息，調整完以後就可以購票。」

王毅稱為讓2,000萬人安心

與此同時，王毅美國時間上月28日在聯合國大會發言時，被問到新疆再教育營問題時，他把再教育營與恐怖主義掛鈎，稱是要讓「新疆2,000萬民眾感覺到安全的必要措施」，又指中國為維護治安「依法依規採取措施」。

《蘋果》記者

上一則
上一則
無懼打壓 除牌維權律師成立聯盟

下一則
下一則
黃金周「只有人頭沒景點」 700萬人次外遊 日本首選

每隔一排轉一次位